頭先有個大陸人問我地鐵站點去

佢：小伙子！九龍灣地鐵站怎樣去！
我：Taiwan number one
佢：（一臉茫然）
我：台灣第一

佢load左陣先理解到發生咩事，然後佢用啲好北腔嘅普通話黎鬧我（聽到啲北腔普通話特別un耳）

轉綠燈個陣我就行，然後回望加多句：中國第二

打漏左，個陣係等緊過馬路

台灣第一
中國第二
咁香港呢?
你將香港擺喺中國後面? 定直頭計咗香港係中國?
on9

得啦得啦比你排番第一啦

你句台灣第一係用廣東話定係普通話？

應該講香港第一，英國第二，日本第三，芬蘭第四，瑞士第五⋯⋯講哂全球200幾個國家，最後先講中國
我真係on9，係我衰

啲北佬啲捲舌音聽到我想剪咗佢哋條脷出嚟

最尾果句多左

台你老母香港呢?賣港賊

如果要激嬲班強國人 真係台灣no1好啲

死台狗同大陸西一撚樣架咋 躝啦

通常指相反方向就算

台灣其實好撚屎，同大陸冇分別

講句taiwan number one 估唔到咁多連燈仔嘅反應同隻支那豬一樣